畢業一個人係英國點算

一向同父母關係好差，係超級差(過去半年skype過一次)。今年畢業，父母講左唔會再經濟上支持我。
自己一個人係英國，銀行得返2500鎊，租金交到8月底。宜家係英國唔知jm9，有無巴打一樣情況，搵工好無奈，垃圾科畢業好徬徨。

好悶，巴打們路過有野都可以隨便問，我必答(自爆除外)

搵唔到工咪翻香港

父母唔想見到我
同埋見到香港好痛心

半年skype 一次先差
我關係唔差,但係我Alevel 到grad 都係要錢係whatsapp send 句
"聽日過一千鎊比我 Thank you"
就冇

睇死你裙腳仔

咩科

哂銀時

我同你情況差唔多，不過我係歐洲。巴打我建議你盡量搵工，咩工都好麥當勞都得，做住先，只要係英國生存到就得。反正你唔可能返去投靠父母，亦都唔想返嚟香港，一定要盡全力去英國生存。想問巴打讀咩科

外國晒銀紙唔係好易搵工咩？

宜家個時勢

apply 左一份，過左3 round interviews, 希望有

哂銀時
apply左一份，另外我個好朋友係hr，幫我拉左幾間公司比interview
如果之前apply 個份唔得就繼續in

唔使交租3個月仲要有成25k 咁多有咩好擔心

咪係，仲要lockdown緊可以有咩洗費

樓主睇定機票八月翻香港算啦

加油

快搵工

你讀咩科??

準備申請job seekers allowance
然後寄居朋友家

咁大個人

係時候獨立喇

你搬新城市租地方唔需要guarantor ? 無的話正常要預繳多2，3個月租金

正在嘗試

讀書個陣已經要啦

如果你計讀書個陣一個人已經叫獨立，我都獨立好多年

樓主邊間u先
同埋使唔使整Visa

自爆唔答
有BC

邊間U 都自爆

之前d post 有我講工作經驗
分分鐘有巴打會無聊起我底

屌，有BC就求L搵pt做住吊命先啦

經濟獨立啊 on9

番黎同我互含
我養你

你有無限水喉笑人裙腳仔

點解同父母關係差？

之前有一年離開大學做野
無問老豆老母要錢
儲到3000鎊e家用吊命
算唔算經濟獨立？

lockdown

好

一向大家少講野
我同老豆都係收埋收埋個d
老母比較同我家姐多

少講嘢定關係差？

一向關係差仲供你去外國讀書?

我懷疑樓豬係弱智

少講野
而且好多decision 上面看法唔同
例如大學我ucas 5個offer 4個business/finance 類科目
1個係chem
我走去讀chem
結果屌我半年

同我一齊做住part time 5 毛先囉

其實供你去外國讀書已經幫你好多，仲俾埋BC你
已經贏好多香港後生仔
係時候自己負責返自己

老豆知我讀chem一分錢唔出
老母同我關係好d，老母比
所以我都好感激老母

你過咗18歲未？

餓死都不做五毛

你試過自己搵錢未？

最後讀書始終老豆老母出錢，無商量好始終唔係太好

試過
之前係took a year out 做藥廠

問題係你未試過搵錢

差不多每次暑假都做science park d 小公司intern
係英國都試過幫人補習

幾錢一個鐘？

大約時薪係幾多？

一年22.x k

香港intern賤過地底泥

有咩所謂吖，英國無數咁多間大學嘅咩！？嚟嚟去去咪果幾百間，有限數。

唔方便講幾錢？

最獨立係你啦

補習1x鎊/hr
科學園小公司summer intern可以有幾多？高最低公司少少

年輕人去英國唔使擔心, 大把嘢做, d樓好撚平.

拉

貨幣單位係乜？

宜家lockdown

無錢咩都要做啦下話，搵唔到本科，沖下咖啡都要啦
如果屋企人無出聲樓豬真係諗住一世屋企人養

咁游水翻香港？

你讀大學要幾錢？以你嘅搵錢能力要做幾多個鐘先夠供自己讀大學？

GBP

移民

你搵到兩萬二英磅一年？

我覺得將來會pay back
返暑期工係為學野

係，未畢業係少D

覺得？你覺得自己識飛未？

唔夠讀大學咩？仲有生活費喎，搵到幾多唔代表剩到幾多

你剩到幾多先？

你逐個penny計真係無得計
將來唔知道
至少我見到係會返到

個年剩三千

你畢業都搵唔到兩萬二英磅一年啦

啱啱畢業讀CHEM，去公證行做，搵萬二、三港幣一個月咋喎

麻煩你講返貨幣單位，仲話讀SCIENCE，單位呢啲嘢要好敏感架，方你啲成績都唔會好，啱啱畢業，搵12K港幣差唔多架啦

點解要返香港？
宜家因為lockdown先難搵工
一般chem英國唔難搵工，pay還可以

你老豆就係知你有幾多斤兩，知你讀完CHEM出嚟會搵得果萬二、三，咪叫你唔好嘥佢米飯囉，佢搵錢唔辛苦架柒頭

一直都講緊GBP
上面specify過

點解人哋要請你？請LOCAL唔好！

有bc唔係有得申請資助咩？

你一個字，懶。

我未見過一個懶同求其嘅學生會成績好

我未畢業做實習都有2萬
公證行比hea人做
你有e個mentality自然覺得會去公證行
但麻煩唔好套落我度

我有BC

簡體字名

你自己鍾意9估就麻煩上一頁
成績還好啦

你黃皮膚黑頭髮架喎，你白人嚟？

要等student status 過
8月可以申請universal credits etc.

咁祝你好運

無意義討論
至少我見藥廠份工fight低一大堆白人

你老豆可能嫌你低B所以少同你講嘢

多謝

宜家成班香港人諗住走佬
我係你就點都唔會諗返香港呢個option

鍾意personal attack 可以返上一頁

+1

可能果邊嘅白人精英唔屌呢啲袋底泥工啫，有咩前途呀做濕鳩藥廠，喺輝瑞整偉哥二型呀？

我回post都費事bye

或者我錯，咁你都應該同你老豆溝通下，了解下個真相

現實是殘酷的

之前搵工都係日日keep住起碼send3,4份cv出去 當然會嘗試搵返岩自己既工 但有interview起碼都可以知而家個市場/我in個post既老細係想請咩人

除非你對間公司係非常熟悉/非君不做 如果唔係既你都係搵多幾份in下 攞下interview既經驗 even佢唔請你都可以當識多間公司先

Working holiday day visa 跟住文職做住先

你in得越多自然知道點樣答先至最吸引到人地

你讀咩

我見緊個份過左3 round
做緊background check所以都有d機會
另外我個hr friend幫我聯繫過幾間公司，都係等我available同我安排interview，所以想等等

有BC

有名你叫啦，嘥銀紙，屋企有錢先好讀嘛，你老豆又唔係好有，搵錢搵得咁辛苦，你仲咁不孝！

咩料， 有BC仲要讀chemistry 係到叫春，你大把路數啦， 我friend都係chem今年畢業， 人地十月就開accenture grad scheme 啦。唔明有咩咁可憐，大把part time做住先

佢唔問你攞家用都偷笑啦，有咩所謂，chem喎，唔得嘅話apply student loan讀data science master囉，一出到黎大把人搶住請你

lockdown 無part time

又話搵到22K GBP一年嘅！

盡全力去英國生存

U can do it!

你依家喺邊度生存緊？

有好多remote working 嘅選擇, send CV俾Michael page/Hays 果d temporary roles, 我仲識人做game tester, localisation Chinese Market, 搵下有冇Chinese speaking roles?

仲可以上 睇下有無啱，有d雖然furlough 都請左先, 人工而家唔係佢出呀嘛, 主動d解決個問題， 唔好下下攞benefits 咁

He is special case, science grad london係可以起碼£33-40k 一年， 我friend 係Reading Ericsson grad scheme都有£29k, 合理

多謝巴打d info
主要係等之前apply間公司reply
同埋之後有一排interview 安排緊
所以只適宜做短part time

我包你三個月就撈唔掂要返香港，睇你日日上連登玩就知啦，咩叫入鄉隨俗吖，唔玩英國論壇？

你應該好鍾意香港，不過香港競爭大，只適合精英，所以你先要出走，我未見過一個攞屋企錢去外國讀書嘅人會讀得叻嘅

咁好搵嘅咩？

屋企人係要嚟依靠 唔係提款機 你呢種係依賴。
你唔掛住屋企人 佢地都會掛住你 除非你同屋企人關係好差
不過你萬萬聲咁攞 經濟獨立唔到 好意思話人群腳咩

不過我有個朋友能力唔高，但入啱行，都可以搵到少少錢養架車仔

STEM梗係好搵， 現時嘅visa shortage list都有好多software engineering ah/xx engineering/xx scientist 嘅工

佢有EN剪底咩？

屌 有BC個post真係零價值

我9月就收哂錢
唔夠 有突發先叫佢過一皮比我
電匯唔通過二千咩

個個去到英國 都唔記得咗老豆老母嫁啦
樓主半年一次 仲要Skype
仲覺得關係唔好 唔夠
唔係裙腳係咩

唔好嘈，大家SUPER打和

斷估你都唔係自費去讀架啦
我一家唔知一家事啦
但肯出幾廿幻供你出去 差極有個譜

依家你就一句關係差就用老豆老母錢浸完咸水
又話香港咩見到心痛
就想自顧自係外國風流快活

咪撚同我講咩一個人係異鄉好慘呀 咩生活起居都要自己做

就字面睇你係唔知錢難揾 自私到仆街既畢業生

樓主用咩網搵工 搵咁耐都搵唔到

見到香港心痛 笑撚左

講嘢1999

9月比幾多生活費你？唔計學費同租金
交流下 我想知我喺留學生入面洗錢算唔算洗得多

我去到英國都會掛住下屋企人
但又未到homesick嗰隻
一個禮拜都會傾起碼一次電話
因為佢地會好掛住我

其實係咪啲男仔都唔會掛住屋企人
我啲香港男仔fd都係咁

我都係咁撚話
幾多公屋仔包括我自已

係完全靠自已既能力先去到外國

我每月得500鎊
之後自己再返pt 300鎊

建議樓主退番英籍做大灣人

去德國搵phd讀
有錢袋夠自己生活用

你有心搵工嘅點會apply得一份。。。呢個時世就騎牛搵馬做住先啦

我係英國戶口得返十幾磅都係咁過啦

而係個份好快過左3 round，做緊security and background check，而其他公司已經透過hr friend 聯絡過

巴打住邊頭

原來有bc嘅，咁去starbucks攞個杯再喺條街到spare some change囉，又唔會逐你出境嘅

蘇格蘭

都幾近

Carlisle?

屌 搞錯咗個Scotland同Wales我係近Wales先啱

x12

試下去超市打工

吾好愁